# EkwateurBillingEnergy



## Test Technique Java Backend - Ekwateur
L'objectif de ce test est l'écriture d'un programme purement backend. Il peut éventuellement servir de support dans le cadre
d'un futur entretien au cours duquel il pourra être demandé de faire des évolutions fonctionelles dessus. Si certaines parties
ne te paraissent pas claires, nous t'encourageons à nous poser toutes les questions que tu juges utiles.

## Enoncé de l'exercice
Le product owner te demande de developper un programme qui permet de calculer le montant à facturer à un client d'Ekwateur pour
un mois calendaire.
Ce programme devra gérer 2 types de clients :
A) Les clients Pro, qui ont les propriétés suivantes :

Reference Client (EKW + 8 caractères numériques)
N° SIRET
Raison Sociale
CA

B) Les particuliers, qui ont les propriétés suivantes :

Reference Client (EKW + 8 caractères numériques)
Civilité
Nom
Prénom

Un client peut consommer deux types d'énergies :

Electricité
Gaz

Chaque énergie est facturée au kWh.

Pour les particuliers, le prix du kWh est de 0,121 € pour l'électricité et 0,115€ pour le gaz
Pour les pro, ayant un CA supérieur à 1 000 000 €, le prix du kWh est de 0,114 € pour l'électricité et 0,111€ pour le gaz
Pour les pro, ayant un CA inférieur à 1 000 000 €, le prix du kWh est de 0,118 € pour l'électricité et 0,113€ pour le gaz


## Contraintes techniques
La seule contrainte technique est l'utilisation du langage Java dans sa version 8 au minimum.

## Ce qui est attendu
Le minimum attendu est un programme fonctionnel qui puisse etre executé et testé.

## Comment soumettre ton travail

Créer un nouveau repository public sur un espace à toi (et non un fork de ce repo sur l'espace gitlab Ekwateur)
Rendre le projet sur la branche master de ton repository
Enfin, nous communiquer par mail le lien de ton repository quand l'exercice est terminé
